有冇人知點樣立遺囑？

就咁搵張紙手寫？然後放喺邊？
定要搵律師俾錢？
上網搵個個都唔同講法

同埋要咩內容？
除咗會對未死既人有影響既事（例如錢點分配）
仲有咩寫
如果啲錢喺銀行戶口洗唔洗寫戶口密碼？（我知好on9但我未寫過真係唔知sorry）

我依家諗到得錢、器官
有冇人立過可以教一教我
唔該晒！！！

關咩事，立定先啫
如果死左無立到就好on9

死咗都要俾錢，好慘
如果無經律師有冇法律效力？

搵律師搞 我諗同我搞緊離婚差唔多
立張平安紙 唔洗寫户口密碼
出左死亡證就去銀行搞

有老婆就會係佢繼承，無就老豆老母

去律師樓搞就有唔怕有甩漏
唔想洗錢既自己搵張紙寫都得既
之後話定比你信任既人（通常係你個遺囑執行人）知張遺囑放左係邊就ok

寫左你咩名，身分證號碼幾多，係香港永久性居民之後
內容最主要都係寫明邊個係你既遺囑執行人/遺產管理人，你d資產比邊個（遺產受益人）、點分配
物業啊，錢啊等等啦
銀行户口寫唔寫無所謂既，你有交帶d咪寫埋囉
到時你個遺產執行人應該會拎住份遺囑去律師樓，律師樓就會幫佢問銀行有無你户口
最緊要有簽名，有日期
可以搵個見證人簽個名既

唔係好有錢都有少少野留低㗎嘛

想執行上比較有效率方便同法律效力(減少拗撬) 上律師樓簽個字會比較好
唔洗銀行密碼
因為銀行會自己過戶 死咗仲有人係戶口拎錢仲奇怪
走咗 通知律師 銀行

珍惜生命

上網好多template 自已搵啦
但唔該簽名之前check清清楚楚
啲人名 身份証 啲字唔好錯！
記得指定遺囑執行人

見証人要搵兩個
份遺囑要寫明兩個見証人睇住你簽

仲有唔好用塗改帶塗改液
唔好釘完又拆釘
要keep 好，唔好太殘太舊

穩陣啲當然搵律師，
但都唔好100%信律師，
律師都係人，都會有typing error

無錯啊，最緊要講清楚邊個係遺產執行人，邊個係遺產受益人，可以係同一個人

你既簽名同埋見證人簽名都要
咁樣先有法律效力

不過你唔使驚立左呢一份遺囑之後，將來想改 會改唔到
任何遺囑只要符合上面所講既條件，有法律效力既話，都會係你既最後一份遺囑，即係會自動推翻曬以前立過既任何一份遺囑

手足加油

thx！有用！

絲打離婚離得好開心？